青年擺檔派口罩 半百警截查票控

青年擺檔派口罩 半百警截查票控

【本報訊】一批青年昨晚打着「光復香港」旗號，在旺角西洋菜南街免費派發口罩等防疫物資，與市民共同抗疫，未料惹來警方打壓。至少半百警員到場包圍在場人士進行截查及搜身，最後僅以違反「限聚令」罪名票控七名人士。在場目擊事件的區議員指，團體在公眾地方供應防疫物資屬可獲豁免聚集，批評警方做法有問題。

多名青年旺角擺街檔派發防疫物資，但遭警員掃場，其中七人被票控。黎家駒攝

指涉違限聚令

昨晚6時許，一批青年在西洋菜南街招商永隆銀行中心外擺「免費派發物資」攤檔，向市民派發口罩和酒精搓手液等防疫用品，攤檔擺放與反修例事件有關的雕塑，及掛上「光復香港 時代革命」旗幟，但當時無人叫口號。

原本和平的派物資活動，卻惹來大批警員如臨大敵趕到。晚上7時許，最少50名警員到達包圍在場市民，有警員持圓盾及胡椒噴霧，引起市民不滿，有人曾叫喊「光復香港，時代革命」、「解散警隊，刻不容緩」等口號，部份街坊大罵警察「捉賊又唔見你咁叻」，雙方對峙。

警方指收到投訴有人違規聚集，最終以違反限聚令票控四男三女（13至34歲），至晚上8時半，警員陸續離開。有份派發物資的青年稱，他們是學生，在場派發防疫物資已有兩至三個月，一直相安無事，怒斥警方無理打壓年輕人。

民主黨油尖旺區議員曾自鳴在場協助被截查市民，指據第599G章《預防及控制疾病（禁止羣組聚集）規例》，團體在公眾地方供應防疫物資，例如派發口罩等，屬可獲豁免聚集，批評警方做法有問題，稍後會跟進。

■記者黎家駒

半百警員如臨大敵到場，包圍派發物資市民。 區議員甄霈霖直播截圖

今日七點多係大埔連儂隧道見到田少派口罩 狗都無隻